---
internal58:
  authors:
    - 薛伟
  reviewers:
    - 薛伟
---

# 晕倒（意识丧失）

一般情况下，发生晕倒的患者会慢慢瘫倒而不是突然摔倒，不会突然丧失意识。或是之前反复发生晕倒，患者有了昏倒前兆的经验，会及时蹲下，则症状很快缓解，数秒钟至数分钟内即恢复如常，起立行走。有的患者半小时以内可有全身乏力感。

**如果工友突然感到头昏、恍惚、视物模糊或两眼发黑、四肢无力，随之意识丧失，摔倒在地**，我们需要根据工友的表现，尽可能的识别出对应的症状，尽可能的在救护车赶到之前，对工友的生命进行救护。

::: tip 名词解释：晕厥
晕厥时心率减慢或增快，血压下降，面色苍白，可出冷汗。晕厥基本上都是站位或坐位发生，如于卧位发生应注意患者是否患有心脑血管病如心律失常、短暂性脑缺血发作或癫痫。
:::